中大百萬大道變「連儂大道」 校方：保留紀律處分權利

反修訂《逃犯條例》風波未息，中大學生會發起「中大人x連儂大道」行動，昨晚（25日）起有人在校園內「百萬大道」等地方，張貼單張及以噴漆塗鴉。中大對事件表示遺憾及痛心，稱保留紀律處分權利。至下午有網民在連登討論區上載照片，稱校方已派員用油漆遮蓋塗鴉。

中大校園電台指出，昨晚10時起有學生響應「中大人x連儂大道」行動，有人在百萬大道地面，用噴漆噴上「願榮光歸香港」及戴上頭盔、眼罩的抗爭者圖像。讀者提供的照片顯示，百萬大道旁的烽火台周圍，亦有人在貼面貼上單張及噴字；中國文化研究所的外牆，亦被人噴上「IDEAS ARE BULLET PROOF」字句及圖像。

中大今早發聲明表示，大學一直尊重各成員的言論自由，但近日部分人在各處大範圍以噴漆塗污，使用牆紙粉、膠漿張貼單張，妄顧其他校園使用者的權利及感受，行為不能以言論自由作為辯解；又稱前線清潔員工疲於善後。中大對塗污校園的行為保留紀律處分權利，若涉刑事毁壞，大學將會嚴肅處理。

push

暴大

支持暴大同學仔

校方食shit